%\documentclass[a4paper, 12pt]{article}
%\usepackage[utf8x]{inputenc}
%\usepackage[ngerman]{babel}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{multicol}
%\usepackage[top=1cm,bottom=1cm,left=1cm,right=1cm]{geometry}
%
%\title{DS-Zusammenfassung: Beweisprinzipien}
%
%\begin{document}

\begin{multicols}{2}[\paragraph{Wichtige Beweisprinzipien}\hfill]
\begin{itemize}
\item Aufspaltung: \( A \Leftrightarrow B \equiv A \Leftarrow B \land A \Rightarrow B \)
\item Äquivalenzkette: \( C_1 \Leftrightarrow \dots \Leftrightarrow C_n \)
\item Ringschluss: \( C_1 \Rightarrow \dots \Rightarrow C_n \Rightarrow C_1 \)
\item Mengengleichheit: \( L = N \Leftrightarrow L \subseteq N \land L \supseteq N \)
\item Kontraposition: \( F \Rightarrow G \equiv \neg G \Rightarrow \neg F \)
\item Negationsprinzip \( F \Leftrightarrow G \equiv \neg F \Leftrightarrow \neg G \)
\item Schrittweise Induktion: (\(\Rightarrow \forall n \in \mathbb{N} : P(n) \))\\
\textit{Induktionsanfang} : \(P(0)\)\\
\textit{Induktionsvoraussetzung} : Es gelte \(P(n)\) für ein beliebiges, aber festes n\\
\textit{Induktionsschritt} : Aus \(P(n)\) folgt \(P(n+1)\)
\item Strukturelle Induktion über Bäume: (\(\Rightarrow \forall x \in M : P(x) \))\\
\textit{Induktionsannahme} : \\\( \forall y \in M : y \text{ echter Teilbaum von } z \Rightarrow P(y) \)\\
\textit{Induktionsschritt} : aus \textit{IA} folgt \(P(z)\)
\item Fixpunktinduktion:\\
Die isotone Funktion \(f\) habe ein kleinstes kontrahiertes Element. Dann gilt für ihren kleinsten Fixpunkt \(\mu_f\) und ein beliebiges Element \(x\) \\ 
\[\mu_f \leq x \Leftarrow f (x) \leq x\] \\
Ein symmetrisches Prinzip gilt für den größten Fixpunkt \(\nu\) \(f\) falls er existiert.
\item Schubfachprinzip (pigeonhole principle):\\
  Sind \(m >n\) Objekte auf \(n\) Schubfächer verteilt, so liegen in
  wenigstens einem Schubfach mindestens zwei dieser Objekte.
\item Beweisprinzip der Noetherschen Induktion:\\
Gegeben sei eine Aussage \(P(x)\) über Elemente \(x\) einer noethersch
geordneten Menge M.\\
Gilt: 
\[\forall z\in M: (\forall y \in M: y<t \Rightarrow
  P(y))\Rightarrow P(z)\]
Also es folgt aus der Induktionsannahme 
\(\forall y\in M : y<z \Rightarrow P(y)\) 
für alle \(z \in M\) die Induktionsbehauptung \(P(z)\)
(Induktionsschritt), 
so gilt \(\forall x\in M: P(x)\)

\end{itemize}
\end{multicols}
%\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
